{
    "question": "Keberadaan masyarakat yang majemuk merupakan titik-titik bagi bangsa indonesia a rintangan b kekayaan di kesulitan d beban",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Kekayaan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Arti Masyarakat majemuk sendiri adalah masyarakat yang menggabungkan perbedaan etnis: saling ketergantungan ekonomi kelompok-kelompok itu, dan spesialisasi ekologis mereka.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "5-apakah-arti-simbol-gambar-di-smaping-b-647",
            "question": "5.\r\nApakah arti simbol gambar di smaping?\r\nB\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambarnya?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gambarnya tidak ada</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berbagai-daerah-voc-melakukan-tindakan-dengan-melaksanakan-pol-212",
            "question": "di berbagai daerah VOC melakukan tindakan dengan melaksanakan politik devide et impera pemberhentian politik devide impera yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Deivide impera:politik adu domba</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>artinya politik adu domba/perpecahan politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-pancasila-nilai-persatuan-dan-kesatuan-dilambangkan-dengan-429",
            "question": "Dalam pancasila nilai persatuan dan kesatuan dilambangkan dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Pertanyaan:</h3><p>Dalam pancasila nilai persatuan dan kesatuan dilambangkan dengan?</p><h3>Jawaban:</h3><p>Sila ke 3 Pamcasila</p><p>Persatuan Indonesia</p><p>Dilambangkan dengan pohon beringin</p><p></p><h2>SEMOGA MEMBANTU</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>E</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>D</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong>E</strong><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>A</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>G</strong><strong>A</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>R</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>O</strong><strong>H</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><ul><li>SEMOGA MEMBANTU </li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "edo-memiliki-9-pensil-swpertiga-jumlah-pensil-edo-adalah-816",
            "question": "Edo memiliki 9 pensil swpertiga jumlah pensil edo adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 buah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>caranya = 9\u00d71/3 = 9 : 3/1 = 3 buah</p><p></p><p>semoga membantu yah, jangan lupa kasih 5 bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-penting-kebijakan-dalam-bidang-politik-pada-masa-726",
            "question": "Salah satu cara penting kebijakan dalam bidang politik pada masa orde baru adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemerataan pemenuhan kebutuhan pokok rakyat khususnya pangan, sandang dan perumahan.\n</p><p>Pemerataan memperoleh kesempatan pendidikan dan pelayanan kesehatan.\n</p><p>Pemerataan pembagian pendapatan.\n</p><p>Pemerataan kesempatan kerja.\n</p><p>Pemerataan kesempatan berusaha.</p><p></p><p>Maaf klo ada yg salah</p><p>Semoga membantu ^_^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-1-bahasa-persatuan-dua-alat-komunik-929",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 Bahasa persatuan dua alat komunikasi atau hubungan sosial 3 bahasa resmi dan penyelenggaraan kehidupan negara dan pemerintah 4 bahasa pengantar pada jenis dan jenjang pendidikan Berdasarkan pernyataan di atas yang merupakan fungsi dan kedudukan bahasa Indonesia adalah    A. Pernyataan 1,2,dan 3\r\nB. Pernyataan 1 dan 3\r\nC. Pernyataan 2 dan 4\r\nD Pernyataan 1,2,3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.123dan4klu salh maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-sikap-yang-harus-dilakukan-seorang-anak-terhadap-ora-311",
            "question": "Bagaimanakah sikap yang harus dilakukan seorang anak terhadap orang tuanya jika orang tau nya melakukan kesalahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menasihatinya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-suku-bangsa-yang-berdiam-di-pulau-kalimantan-471",
            "question": "Sebutkan suku bangsa yang berdiam di pulau kalimantan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melayu, dayak, banjar, kutai, paser, berau, dan tidung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yang-terdapat-dalam-masyarakat-indonesia-merupakan-ke-721",
            "question": "Keberagaman yang terdapat dalam masyarakat indonesia merupakan kekayaan bangsa yang berharga dan harus dijaga serta harus diperhatikan demi persatuan dan kesatuan apa manfaat dari adanya persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Adanya penyatuan kekuatan dari berbagai suku bangsa agar negeri tetap kokoh</p><p>2. Terwujudnya kedamaian dan kerukunan di lingkungan masyarakat</p><p>3. Tumbuhnya rasa kesadaran di hati masing-masing orang untuk menjaga tali persatuan</p><p></p><p>---</p><p><em>#</em><em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}